香港應唔應該實施租務管制？

香港應唔應該實施租務管制？

No

唔應該啊，因為會損害幾百萬業主的利益。

更係唔應該啦，班廢佬靠層樓退休嫁啦，樓價大跌佢地成班要訓街

你都冇票

租務管制只會造成更多非價格競爭
政府肯搞廉租屋，以市價既50%(甚至更低)
連空置稅 都省番

問題係公屋不足，咁唯有其他方面入手
個人建議青年宿舍，或者政府自己搞劏房，改到合哂消防規格，有個公共大廳俗室廁所，雖然都唔算好，但總好過送佢地出去捱貴租/置之不理

認同

點解搞租務管制?

有無得搞樓價管制同飯價管制?

不過成橦劏房都係單身友都幾恐怖

損害業主利益&干預市場
政府有咩誘因要咁做？
租樓果班無錢無牙力

起得高有超級颱風就仆街，起得矮冇效益。

係理論上政府有責任平衡返市場各方利益
依家個樓市根本就

自從小政府大市場依句口號出左黎
所有政府唔敢搞或者唔想搞既政策都會用佢黎擋
加埋依家一大班既得利益者 邊撚個會理租唔到樓個班

呢個政府唔係話"急市民所急" 既咩？
宜家港共打民粹牌盲搶地，藉口增加單位供應，根本有少少腦都知宜家香港樓市係炒賣投資商品+支那走資市場。公屋方面單身青年同支那150 家庭爭實輸; 私樓方面，小弟唔熟econ, 但炒賣品供應多左 價格唔一定會跌，特別係支那走資大背景下，"增加供應樓價跌" 呢d 虛言+大話都講得出既都好厚面皮下。
所謂業主利益，咪傷左開劏房果班人既利益lo，大地主傷既更加係皮毛。買得起私樓既人(父幹撚， 炒家，支那走資)仍然買私樓博保值，同需要青年宿舍既根本係兩種不同需求黎。宜家政府將兩種不同需求既人放埋入同一個場玩，諗果個唔係弱智就係on9
之前迷你倉大火時，應該要搞埋堆違規劏房。等到燒死人先識得去做野就太遲

當你一層住50個，25男25女就得啦
仲順手解決埋青年遲婚問題，遲拍拖問題

坦白講，乜建議都多鳩餘，公我贏字你輸，乜叫顧及各方利益? 一邊早出世早落黎就可以奴役班後生?

香港政府等死，等俾大陸佬洗人洗地洗資，反正班建制睇住香港死都係冇感覺嘅!!皆因佢地全部都係大陸落黎或賺緊上自邊錢、千絲萬縷。佢地要走早就2手護照，如果香港住唔落去最後咪最多翻上去住囉!? 反正上面咁好咁進步，點解唔將香港賺到盡、剝皮拆埋骨先?

講到尾大陸要香港呢塊招牌，但唔需要裡面嘅員工，上面乜都冇就愛國人才大撚把!再配合埋囉2手護照嘅港奸不斷用各方法放人落黎，只能講句早走早著，願主保佑!

又好似係，如果係25男25女，就算貴租，連登毒撚一定爭住去

唔熟econ但可以得出個咁嘅結論

讀多兩年econ啦